英美呼籲尊重港人政治權利

英美呼籲尊重港人政治權利

支持者昨晚撐起黃傘、拉起「我要真普選」橫額聲援九子。

【本報訊】九子判刑引起國際社會關注，英美領事均對判決影響香港人權表達關注。台灣方面亦對刑罰遺憾，並呼籲執政者尊重港人政治權利。中國外交部則重複一貫官腔，表示反對外國干涉。

美國駐港總領事館發言人表示，檢控決定窒礙香港居民行使《基本法》列明的權利，認為尊重及接納自由表達不同政見，對社會有利，尊重居民享有的言論及集會自由，亦對香港十分重要。

英國駐港總領事館發言人稱，言論自由與集會自由受《中英聯合聲明》保障，重要的是聯合聲明列明的所有權利與自由，應受全面尊重。若判刑結果引致港人未來怯於參與和平示威，將令人深感關注。

台灣陸委會亦發表新聞稿，指佔中是香港民眾爭取民主普選的和平抗議行動，對參與者遭控罪名成立及判刑深表遺憾。陸委會認為，港人追求民主、法治、人權的公民運動，是香港珍貴的民主資產，更是社會前進的動能，執政者應正面看待其時代意義，尊重並保障人民政治權利。倘執政者以刑罰嚇阻，片面否定「公民不服從」權利，不但無法彌補體制缺陷，更將錯失改善國家病態體質良機。中共一方面強調講好一國兩制故事，一方面卻壓縮香港民主自治與自由人權空間，自暴其短。

相關新聞：陳淑莊瘤壓神經 兩周內開腦押至6月10日判刑「我怕，但會盡快康復」

外媒憂港自由度下降

陸委會認為，全世界密切關注香港一國兩制情形，台灣人不會遭欺瞞。陸委會籲相關方面信守基本法的承諾。在北京，外交部發言人耿爽說，香港是中國的特別行政區，全屬中國內政，中方反對任何外國干涉。

佔中判刑全球關注，多個外國主要媒體如美國《紐約時報》、英國《衛報》、《金融時報》、BBC等都有報道，其中《金融時報》更將事件定性為「城市內持不同政見者被政府打壓」，美聯社則形容判決被視為是港府在北京壓力下對抗議活動劃線。

三大國際通訊社路透社、美聯社、法新社昨亦報道九子判刑，並置於網站首頁當眼處，主要點出判刑對香港民主自由帶來影響，路透社更表明對香港自由度下降的擔憂正在加劇。卡塔爾半島電視台也指，中共對香港的自由及自治施加的壓力越來越大；新加坡亞洲新聞台及《聯合早報》亦關注事件，日本《日經亞洲評論》的報道更指，香港曾被視為是中國民主的希望燈塔，但今日其公民自由進一步減退。

上一則
上一則
台逾20團體撐黃傘聲援

下一則
下一則
親中團體帶燒豬踩場掀罵戰

陳淑莊瘤壓神經 兩周內開腦押至6月10日判刑「我怕，但會盡快康復」
醫生：倘傷腦幹或即死
上訴程序隨時達三年
何俊賢冷血嘲：到找數就患絕症
江樂士：刑期合理
朱牧哭崩送戰友：願一同入獄子感激身教「您令我驕傲」
鍾耀華為黃浩銘傳話：大家加油
張秀賢籲思索香港未來民主路
李永達妻：九子是命運共同體
泛民22議員聯署 促林鄭下台轟用司法作武器 達白色恐怖管治
邵家臻料免DQ 戴耀廷或失教席
戴陳妻子表現鎮定 忍到散庭才哭
獄中看書反思神學 了解中國
高呼釋放四子「永不放棄爭普選」千人點起燭光：我沒被煽惑
台逾20團體撐黃傘聲援
親中團體帶燒豬踩場掀罵戰
行動和平非暴力 官稱仍逾越界線之鋒指保守取態 礙公民抗命
被罵騎劫學運 三子成磨心
大狀團隊星光熠熠 超級友情價守護九子
隔牆有耳：佔中logo設計師 改圖向九子致敬「思想自由困唔住」
戴耀廷陳健民囚16月 邵家臻黃浩銘入獄8月「4.28代我們上街」